【賺息系列】銀行存款息近三厘 使乜買樓收租

有冇人已經將港幣唱緊美金

美聯儲下周加息機會達百份百，倫敦同業拆息（LIBOR）進一步攀升，令美元晉身高息貨幣行列。本港一年期美元定存息率高見2.55厘，除較港元定存回報高出一厘外，甚至高於本港物業租金回報。

美聯儲將於週二（20日）舉行為期兩天的議息會議，加息預期率先於LIBOR上反映。一年期LIBOR於上周五升至2.59厘高位，港銀亦陸續上調美元存息反映資金成本。

目前多間銀行提供2.2厘或以上美元定存優惠（見表），當中東亞（023）的息率一直稱冠，一年期美元定存年息高達2.55厘，起存金額為5萬美元（約39萬港元）。若開立5萬美元定存，一年後即實際收息1,275美元（約1萬港元）。

比較現時港元定存，由於本港銀行同業拆息（HIBOR）未有跟隨美息上調，一年期存息仍保持於1.4至1.5厘水平，一般起存門檻約50萬元。若存款額較低，港元定存年息甚至不足1.4厘，足足較美元定存低逾1.15厘。

事實上，隨著本港樓價屢創新高，但租金上升速度卻追不上樓價，現時美元定存回報甚至高過買樓收租。差餉物業估價署數據顯示，1月份大單位（1,722方呎或以上）的租金回報率，首度跌穿2厘水平；一般兩至三房單位（430至752方呎）的租金回報率，則由去年一直徘徊2.5至2.6厘，跌至今年2.4厘。

存戶若要兌換美元，以上周五電匯牌價為例，滙豐的美元賣出價為銀行之中最差，報每7.88港元兌1美元。東亞、永隆則屬於匯率較佳的銀行，約每7.85港元兌1美元，而且上述兩間銀行本身的存息高，存戶可直接兌換資金後開立定存。

不過，存戶若希望於美元定期到期時換回港元，便要留意即使美元與港元掛鈎，基本上沒有滙率風險，但銀行兌換差價或已蠶食部份回報。以東亞上周五電匯牌價為例，美元賣出價為7.8510，而買入價為7.8340，相差170點子。

此外，港滙最近已走弱至7.84水平，隨著美國進一步加息，吸引資金回流，港滙年內仍有貶值空間，或轉弱至7.85弱方兌換保證價。

好想定左個1球佢

長毛 .jpg

唔好再細啲

但賺息蝕價，不了

如果用d錢去旅行對外幣呢？

曾經想做，我計過之後兌返港紙好似會蝕價(約一年息)就不了

匯差都蝕撚左

如果港匯弱，金管局一做野，就轉強，賺埋價差

7.851同7.834，相差0.2%，如果兩厘，足夠cover晒啦

你今時今日7.8x買入
到期之後息差變返正常 7.80賣出

邊個賺邊個 你話金管局會棄守7.85我冇嘢好講